var questions = [
  {
    question: "Jika diperlukan waktu satu menit untuk merebus satu telur, berapa waktu yang diperlukan untuk merebus sepuluh telur?",
    option1: "10 Menit",
    option2: "1 Menit",
    option3: "15 Menit",
    option4: "2 Menit",
    answer: 2
  },
  {
    question: "Berapa kali angka 7 muncul di antara bilangan 1 sampai 100?",
    option1: "18 kali",
    option2: "19 kali",
    option3: "20 kali",
    option4: "21 kali",
    answer: 3
  },
  {
    question: "A bepergian dengan mobil mulai dari kota P ke kota Q dengan kecepatan tetap 75 km/jam. B juga bepergian dengan mobil mulai dari kota Q ke kota P dengan kecepatan tetap 50 km/jam. Jika A dan B berangkat pada waktu yang bersamaan, saat A dan B bertemu, siapa yang lebih dekat dengan kota P?",
    option1: "A",
    option2: "B",
    option3: "Sama dekat",
    option4: "P",
    answer: 3
  },
  {
    question: "Mana yang lebih besar, 18 persen dari 81 atau 81 persen dari 18?",
    option1: "81 persen dari 18",
    option2: "18 persen dari 81",
    option3: "81 persen dari 18",
    option4: "Sama besar",
    answer: 4
  },
  {
    question: "A ingin pergi dengan mobil dari kota P ke kota Q dengan kecepatan rata-rata 60 km/jam. Ternyata, setengah perjalanan pertama ditempuh A dengan kecepatan rata-rata 30 km/jam. Berapa kecepatan rata-rata yang harus dicapai A saat dia menempuh setengah perjalanan sisanya sehingga pada akhirnya dia dapat mencapai kecepatan rata-rata keseluruhan 60 km/jam?",
    option1: "A tidak mungkin bisa",
    option2: "120 km/jam",
    option3: "90 km/jam",
    option4: "60 km/jam",
    answer: 1
  },
  {
    question: "1 + 1 = ... ",
    option1: "1",
    option2: "2",
    option3: "Jendela",
    option4: "Bukan kalimat matematika",
    answer: 2
  },
  {
    question: "Mana yang lebih berat, 50 kg kapuk atau 50 kg baja?",
    option1: "Kapuk",
    option2: "Baja",
    option3: "Sama berat",
    option4: "Semua salah",
    answer: 3
  },
  {
    question: "Pada waktu mencari air, seekor katak terjatuh ke dalam dasar sumur dengan kedalaman 30 meter. Pada waktu siang, katak tersebut berhasil memanjat naik 5 meter, namun pada malam hari katak tersebut merosot turun 4 meter. Begitu terus setiap harinya. Pada hari ke berapa katak tersebut dapat keluar dari dalam sumur tersebut?",
    option1: "30",
    option2: "26",
    option3: "31",
    option4: "27",
    answer: 2
  },
  {
    question: "Sebuah pesawat terbang dari Jakarta ke Medan dalam waktu 1 jam 20 menit, tetapi pesawat tersebut dapat terbang dari Medan ke Jakarta dalam waktu 80 menit. Mengapa bisa begitu? Asumsi: tidak ada angin sepanjang perjalanan.",
    option1: "Memang Seharusnya begitu",
    option2: "Bumi itu bulat",
    option3: "Rute perjalanan maskapai berbeda",
    option4: "Semu salah",
    answer: 1
  },
  {
    question: "Adalah dua kakak beradik yang jumlah umurnya 11 tahun tepat (tidak kurang, tidak lebih sekian bulan). Yang satu 10 tahun tepat (tidak kurang, tidak lebih sekian bulan) lebih tua dari yang lain. Pernyataan dibawah ini yang benar?",
    option1: "Umur kakak 10 tahun",
    option2: "Umur adik 12 bulan",
    option3: "Umur adik 6 bulan",
    option4: "Umur kakak 10 tahun adiknya belum lahir",
    answer: 3
  }
]
